<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>闲聊杂谈 on Fiveth</title>
    <link>http://localhost:51643/categories/%E9%97%B2%E8%81%8A%E6%9D%82%E8%B0%88/</link>
    <description>Recent content in 闲聊杂谈 on Fiveth</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-US</language>
    
      <managingEditor>kmeykranz@qq.com (Fiveth)</managingEditor>
    
    
      <webMaster>kmeykranz@qq.com (Fiveth)</webMaster>
    
    
    <copyright>Copyright © 2022-2026, Fiveth.</copyright>
    
    
    <lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
    
    <follow_challenge>
        <feedId>00000000000000000</feedId>
        <userId>00000000000000000</userId>
    </follow_challenge>
    
    <atom:link href="http://localhost:51643/categories/%E9%97%B2%E8%81%8A%E6%9D%82%E8%B0%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>About AI Learning Tools</title>
      <link>http://localhost:51643/p/about-ai-learning-tools/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Feb 2026 00:00:00 +0000</pubDate><author>kmeykranz@qq.com (Fiveth)</author>
      <guid>http://localhost:51643/p/about-ai-learning-tools/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;about-ai-learning-tools&#34;&gt;About AI Learning Tools&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;First of all, I believe that as long as the note-taking method and mindset are correct, any note-taking software can be used. The most important thing for making good atomic notes is that the software must have the &lt;strong&gt;bidirectional linking&lt;/strong&gt; function, because we need to build connections between knowledge.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Now let me talk about tools like IMA and NotebookLM. These are AI knowledge bases. How do they work? You throw in the books and videos you’ve found, and let the AI study them for you. It goes through all the material, summarizes and extracts the key points, then produces notes or even generates mind maps for you. I don’t recommend relying entirely on this method to manage your knowledge, because the learning process isn’t done by you, and the notes produced aren’t created by you either.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Here’s a concept: &lt;strong&gt;cognitive debt&lt;/strong&gt;. When we use AI tools to think in place of our own brains, our efficiency improves in the short term, but in the long run our cognitive abilities weaken significantly. Our capacity for thinking and problem-solving will deteriorate.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;So, we still need to manage our own knowledge—organize and learn it ourselves. That’s where &lt;strong&gt;Obsidian&lt;/strong&gt; comes in: it’s our own personal knowledge management software.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;An ideal workflow would be: use NotebookLM or similar tools to let AI summarize the knowledge points from books and videos, reducing some of the burden of reading them yourself. Then, treat the AI’s output as study material, and make your own notes from it.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Another concept is &lt;strong&gt;desirable difficulty&lt;/strong&gt;: when learning, we should keep the difficulty level within an optimal range. If it’s too hard, we won’t understand and may give up. If it’s too easy, it won’t provide any real training.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;When making your own notes, don’t just copy and paste. Use your own words to express the ideas. This is an application of the &lt;strong&gt;Feynman learning technique&lt;/strong&gt;—input, then output.&lt;/p&gt;&#xA;</description>
    </item>
    <item>
      <title>图灵完备：一款教你搭建计算机的游戏</title>
      <link>http://localhost:51643/p/turing-complete/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>kmeykranz@qq.com (Fiveth)</author>
      <guid>http://localhost:51643/p/turing-complete/</guid>
      <description>&lt;p&gt;最近在 Steam 上发现了一个神仙游戏，《Turing Complete》。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这是一款模拟电路，搭建计算机的游戏，从开始的 &lt;code&gt;或门、非门、与门...&lt;/code&gt;，到 &lt;code&gt;存储器、计算引擎、条件控制器&lt;/code&gt;，然后组出一个 &lt;code&gt;计算机&lt;/code&gt;，再之后用 &lt;code&gt;汇编语言&lt;/code&gt;，写一些简单的小游戏。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;作为还是一个高中生的我，第一次了解了计算机电路的底层原理，电线的开（1）、关（0），被先人们运用到了极致，非常巧妙的组出了各种逻辑门，然后层层递进，到做出各种元件。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以前刷到过在 MC 里搭建计算机的视频，当时完全还不懂，觉得用了命令块之类的，在玩了这款游戏之后我恍然大悟，原来只要用那几个基础的红石元件，完全可以一点一点地做出一个计算机。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这下真的是在边玩游戏边学习了，游戏里还普及了德摩根定律：对四个基础逻辑门的输入或输出进行取反，即可互相转换。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这样通过玩游戏的形式，一点一点的过关斩将，模拟做出计算机，是个不错的办法。在以后实际上手的时候，或者在学习这个知识的时候，会轻松很多。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://p.fiveth.cc/img/2025%2F0219215324.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;</description>
    </item>
    <item>
      <title>媒体上这么多知识，为什么还要读书？</title>
      <link>http://localhost:51643/p/why-reading/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><author>kmeykranz@qq.com (Fiveth)</author>
      <guid>http://localhost:51643/p/why-reading/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;在现在这个时代，媒体上知识这么多，我们为什么还要读书？&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;即使知道读书在某些方面有好处，比如对专注力有帮助，但在学习效率上，似乎还是在媒体上看知识视频的效率更高，可以在最短时间学到最多的东西。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;但事实并非如此。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;资讯vs知识&#34;&gt;资讯vs知识&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;我们现在在网络上可以看到很多资讯。比如现在，每天都会有新的AI动态，这个模型又超过了那个，那个又超过了这个，实际上用几句话就可以概括一年的AI发展：语言大模型取得巨大突破，众多企业开始研究自己的模型，视频生成AI也出现了…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;了解更多资讯是有好处，但是它们不是知识。你现在看到的资讯，过了一年就什么也不是了。我们更需要的是深层的知识，不管实事如何变化，我们的知识都还是经久不衰的。这就是我们为什么要读书，去学习底层的原理，这样不管资讯如何变化，我们都能很快的理解。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;媒体知识vs书籍知识&#34;&gt;媒体知识vs书籍知识&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;进入正题，讲讲媒体上的“知识”，现今媒体发达，我们可以在媒体上高效率地获得很多信息，像短视频、文章，里面也有很多知识，甚至还可以直接听书籍的讲解，10分钟就能听完一本书，但这之中其实有一个陷阱。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这些媒体都是直接把现成的知识放在我们眼前，使得我们跳过了思考的步骤，直接取得别人得出来的结论，这正好迎合了我们大脑喜欢偷懒的特点。然而这样获得的知识实际上不是属于我们的，这样获得的知识是不会印象深刻的，你可以在一天之内在媒体上得到十几本书的结论，但你真的记得住他们吗？你真的能运用到生活之中吗？可以说，这些媒体在剥夺我们思考的权利，我们的大脑越来越懒，越来越不善于思考，即使我们在媒体上看到错误的信息，我们也会盲目从之。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;这就是为什么我们要读书，不一定是读书，也可以是其他形式，重点是其深度学习的性质。我们应该能够主动地去思考，了解背后的原理，通过自己的思考得出结论。这样的知识才会成为我们知识体系的一部分，融入我们的思维和世界观之中。很多书的结论可以用很短几行字来概括，但这本书还是值得阅读，因为我们在阅读时，了解原理和推理的过程，以及在上面花的时间，都在不断的加强我们对于这个知识的记忆。换句话说，你读一本书“浪费”的时间越多，它对你可能越有帮助。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;我曾觉得那些写影评、书评的人很厉害，因为当我自己看完一个很有感触的电影后，经常发现自己什么都写不出来，到头来只是复述了其他影评的原文，没有自己的理解和想法。这是大脑长期不经思考地接受信息导致的，本应擅长思考、发表观点的大脑，渐渐变得只能被动接受信息。这是我们需要去训练的，写不出文章不只是语言组织的问题，也可能是我们的大脑缺乏主观的思考，根本就没有一个自己清晰的观点，从来都是看别人总结出来的结论。&lt;/p&gt;&#xA;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>