<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>年度总结 on Fiveth</title>
        <link>http://localhost:1313/tags/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
        <description>Recent content in 年度总结 on Fiveth</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Fiveth</copyright>
        <lastBuildDate>Tue, 31 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>2024年度总结</title>
        <link>http://localhost:1313/p/review-2024/</link>
        <pubDate>Tue, 31 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/review-2024/</guid>
        <description>&lt;p&gt;2024 发生了很多事，是我人生重大的一个节点。
今年是我 18 岁成年了，今年是我个人提升最大的一年。
在今年，我曾陷入谷底，痛苦不堪，而这痛苦和失败也让我迎来重生。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;情感和身体受挫&#34;&gt;情感和身体受挫
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;今年年初，我面临着情感和身体上的痛苦。在年初，我和前女友分手了，我在恋爱中的过度内耗，使这段感情无法延续。而后，我陷入了极大的痛苦之中。身体的反应也来的很快，在情绪极度悲伤时的身体激素紊乱和睡眠不足，导致我一直潜在的鼻窦炎复发了。去年夏天开始，我就一直有潜在的咳嗽和鼻炎，一直没有完全痊愈。年初那段时间，我的鼻窦炎越来越严重，止不住地头痛，1 月份很重要的大考也很自然地考砸了。那场考试我是头痛着考的，还用掉了一整抽纸巾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;健身一直是我的一大精神支柱，曾经一天不健身我有罪恶感，那段时间的病让我也没法健身。精神和肉体上的折磨，让我几乎看不到光。后来医生建议做鼻窦炎手术，疾病已经严重影响了生活，每天都头疼，家人决定让我做手术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做完手术，住院了一周。那段时间，一直躺在病床上，每天只能吃粥，我的内心却异常地宁静，没有再想太多的事，只是专注在当下。出院后，一两个月不能运动，每周还要去复查，检查鼻子内部的恢复情况。记得当时，出院后吃的第一顿饭菜，有种从未有过的幸福感。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;新的开始&#34;&gt;新的开始
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;重新回到生活中，我开始学习新知，提升自我。惨痛的经历告诉我，我还有很多的东西要学习。不只是很片面的恋爱上的经验，而更是我的人生态度，我需要学会的是如何爱自己。我开始关注自己的内心想法，开始提升自己的认知。在看到一个推荐写日记的视频后，我开始写日记，记录想法和生活、还有学习笔记。我也重新开始坚持冥想。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;学业&#34;&gt;学业
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;今年五月份，是我 alevel 学业上最重要的一个季度，一个月考了十几场考试。我是在平时摸鱼，考前才开始学的类型，当时我很简单粗暴的，哪个考试近就准备哪个，正好考试间都隔着几天或一周。我觉得最有用的方法是做错题集，错题集能让我集中地快速地过一遍之前做错的所有题，还能总结出一些规律。错题集让我在短时间内迅速提升。最后，我在五月份考季中取得了很不错的成绩。这个考季的考试是分水岭，因为这次考试的成绩出了就要交申请了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在十月申请季，我忙于填各种申请大学的网站，还有修改文书和简历。我还参加了 TMUA 数学考试，这是为了申帝国理工cs 考的。这可能是我准备的最认真的一次考试，因为报得很晚，没提前规划好，在考试前一周，我疯狂准备。那一周我在学校把所有课都请假了，在教室办公室刷题，这个考试不是很难但是时间很紧，想把这个试考好最好是要把前些年的十几张 past paper 刷了，我算下来发现要一天三张才能刷完，然后那周我就每天都刷卷子刷一整天，刷完看 youtube 上的讲解视频。但并不是所有努力都有回报，两个月后成绩出来，很不理想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11-12 月，我参加了两个面试，收到了几封 offer：爱丁堡cs/cse，港科大 cse、港城 cs/eee。还有一些要等 25 年。这些都是有条件录取，需要在接下来考到一定成绩，有些给的条件高有些低。比如港科给的就很轻松，我接下来用脚考都能过了，但是爱丁堡给的要求很高，要我考出 3A*。后续择校上要考虑的还是很多的，爱丁堡 cs 是一个很优先的选择，它的计算机实力很强，甚至不一定输于帝国理工，但是我还得满足要求才能上。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;编程&#34;&gt;编程
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我今年写的最佳项目是 &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://github.com/kmeykranz/ScreenBro&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;ScreenBro&lt;/a&gt;，一个跨窗口的射击游戏，用 SDL 2 和 C++开发的。在六月份的时候，心潮澎湃写的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8 月份，我和几个同学一起参加了 CiGA GameJam，在 48 小时内开发游戏。我们有美术、策划、音效、和两个程序，我是程序。很特别的一次经历，坐在那一整天，从白天到晚上，不停的制作。
&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.gmhub.com/game/5047&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;CiGA游戏页面&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;阅读年度-top&#34;&gt;阅读（年度 TOP）
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;今年是我到目前，读的书最多的一年。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;《认知觉醒》&lt;/strong&gt;：我很受这本书启发，如其名，它真的帮我觉醒了，向我敞开了一条新的道路，不断提升自我的道路。它叫我们如何控制自己、如何学习、如何自律。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;《马斯克传》&lt;/strong&gt;：马斯克是一个改变世界的狂人，他所追求的让我深深触动。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;《当下的力量》&lt;/strong&gt;：这本书让我认识了生命的真谛，思维的陷阱。拯救不在某个时刻或者空间，拯救就在当下。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;影视年度-top-3&#34;&gt;影视（年度 TOP 3）
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;《强风吹拂》&lt;/strong&gt;：非常有哲学意义的神番，一群普通大学生被拉到一起参加一年一度的箱根驿传长跑比赛。他们明知无法夺冠却每日训练，也不知为何而跑。这就和人生一样，你没法确切说出他的意义，你只有去做，才能探索出属于自己的意义。几年后，这群各奔东西的伙伴们聚在一起吃饭，那段时光成为他们人生中难忘的回忆。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;《硅谷》&lt;/strong&gt;：比尔盖茨推荐的美剧。几个小伙子在硅谷创业的故事，这是一部很搞笑的喜剧。这部剧也确实呈现了20 年前那个在硅谷人人创业的互联网时代。它也展示了很真实地展现了经典的创业故事，被大公司收购，CEO 被踢出董事会，一次又一次地崩溃，极大的风险。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;《浴血黑帮》&lt;/strong&gt;：一个字 帅&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;2024 发生了很多，2025 继续加油，无限进步！&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
