<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>书籍分享 on Fiveth</title>
        <link>https://blog.fiveth.cc/categories/%E4%B9%A6%E7%B1%8D%E5%88%86%E4%BA%AB/</link>
        <description>Recent content in 书籍分享 on Fiveth</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Fiveth</copyright>
        <lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.fiveth.cc/categories/%E4%B9%A6%E7%B1%8D%E5%88%86%E4%BA%AB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>《当下的力量》：拯救就在此时此刻</title>
        <link>https://blog.fiveth.cc/p/%E5%BD%93%E4%B8%8B%E7%9A%84%E5%8A%9B%E9%87%8F%E6%8B%AF%E6%95%91%E5%B0%B1%E5%9C%A8%E6%AD%A4%E6%97%B6%E6%AD%A4%E5%88%BB/</link>
        <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://blog.fiveth.cc/p/%E5%BD%93%E4%B8%8B%E7%9A%84%E5%8A%9B%E9%87%8F%E6%8B%AF%E6%95%91%E5%B0%B1%E5%9C%A8%E6%AD%A4%E6%97%B6%E6%AD%A4%E5%88%BB/</guid>
        <description>&lt;p&gt;初看到书名时，我本以为这是一本普通的鸡汤。实则不然，在短短阅读十几页后，我就感受到了这本书强大的力量。某种角度来讲，这本书能解决一切你在生活中的问题，无论是疾病、焦虑还是痛苦。这是一本心灵之书，文章开篇就提到，不要用理性去思考文中的内容，内容也包含了很多宗教思想。到目前为止，我认为这可能是我看过收益最大的一本书，因为他撼动了我对生命的思考。今天就跟大家分享下一些内容。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;你不等于你的大脑&#34;&gt;你不等于你的大脑
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;书中提到，我们不等于我们的大脑。因为我们使用大脑思考，我们看到的，听到的，都经过大脑，我们的想法也源自大脑，也就是思维，我们在潜意识中都误认为思维就是自己。但如果我们再往深去想，窗外的树木，它们没有大脑，他们是什么呢？同样，我们人类也是一个道理，我们的思维并不能代表我们，大脑只是我们的一个器官，一个工具。我们还有一个更深的本质，书中把它叫做“本体”。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;小我思维&#34;&gt;小我思维
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我们把思维误认为就是自己，就叫做&lt;strong&gt;小我思维&lt;/strong&gt;。大脑是一个很好的工具，我们用它思考，也是它才让我们成为了高级动物。但是很多问题也产生于思维，各种情绪、痛苦、甚至疾病，都产生于思维。当我们处于小我思维的时候，我们就会被思维控制，被情绪和痛苦环绕。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;一切&#34;&gt;一切
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;当下时刻，就是你所拥有的一切。过去和未来都是思维幻想出来的，在当下时刻，唯一真实的就只有当下。思维是建立在过去和未来上的，当你在沉浸于过去和未来时，思维是最活跃的，这个时候它能最大化的控制你。当你完全专注当下时，思维就不会存在。因此，越是接受当下痛苦就越少。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;痛苦之身&#34;&gt;痛苦之身
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;你有没有想过，在你遇到不好的事情的时候，明明事情已经发生了，并且痛苦对你没有好处，为什么你还会在脑海中不断地去想自己的悲惨经历，让自己越来越痛苦？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书中提到一个概念，就是你被痛苦之身控制了。实际上，你在从痛苦中获得的快感，你的思维创造出了一个悲惨人物的形象，你认为他就是你（自我认同），你的大脑恐惧失去自我认同，所以会抗拒你的摆脱。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;幸福&#34;&gt;幸福
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;我们一生都在追求幸福，我们总会有不满足的地方，然后憧憬着未来的生活，以此获得心理上的满足和快感。这其实是一个循环，当你真正到了想象中的未来生活的时候，你还会有不满足的地方，还会期盼未来，你永远在思维的陷阱之中，无法获得解脱以及内心的宁静。我们很多人都在时间里寻求拯救，但拯救并不在时间和空间上，真正的拯救就在此时此刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们思维认为的喜悦并非喜悦，那只是痛苦和欢乐的循环，我们一旦失去了那件事就会痛苦。每一次欢乐的内部都隐含着痛苦的种子，这个对立面迟早会显化。真正的喜悦来自于内心的宁静，他是永恒的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;实践&#34;&gt;实践
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这本书的思想需要我花很长的去实践和理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日常生活中不断实践：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;聆听思维的声音（不要去批判思维，在批判思维的时候另一个声音（思维）就会出来）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;当下时刻就是你所拥有的一切，把生活重心完全放到这一刻。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;思维会批判当下，产生痛苦。不管当下情况如何，我们都应该接受当下，和当下共事，采取行动。把当下当成盟友而不是敌人。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;保持临在状态（观察者视角），对痛苦保持关注，感受它的力量，不让他控制思维。痛苦之身会不断创造新的痛苦，或者伤害他人。他会假装让你认为你就是他，让你认同他。察觉自己从痛苦中获得的快感，以及想谈论他或是琢磨他的冲动，这会让他消失。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;练习冥想，感受当下。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
